立會除口罩嘅梁義士為大家而曝光，我哋應該響應佢嘅勇敢

除口罩義士係HKU神科畢業，美國名校博士生，都願意以大好前途作賭注進入立法會發表抗爭者宣言https://lih.kg/1286897

有爬吓文嘅，都應該知道梁義士係民族論嘅作者之一，亦曾任港大學苑總編輯
身為尖子，付出咗咁大化價，向呢個政權展示出無比嘅勇氣
大家，我哋好應該秉承梁義士嘅勇氣，為佢做返啲嘢
（前提：唔妨礙影響整個運動）

1. 一人一Email向U of Washington求情，保留佢嘅學位
佢喺UW攻讀緊博士，尚未完成
雖然佢未知係咪已出境、將來亦唔知入唔入到美國境
但作為佢嘅學習機會，UW係唔應該因為佢參與政治運動返唔到去而中止佢課程
請搵人草擬電郵，大家合力向Department of Political Science求情
同表達香港人對佢嘅敬佩，表揚佢對抗極裁政權嘅不遺餘力
電郵地址係：polisci@uw.edu
如有人知道佢老細係邊個就更好

2. 停止再以劉馬車污名稱呼之
呢點大家都明，主要係佢已經真面目加真名曝光
我哋無需要再閃縮稱呼佢
加上劉馬車呢個名見到都唔開胃

3. 製作同廣發文宣
因應佢實名曝光，除咗宣傳行出嚟嘅唔係廢青之外
亦可以正視聽，指出衝立法會嘅唔係鬼
將上述圖片用唔同包裝方式，反哺藍絲，或者向和理非宣傳
又或者將佢喺立會發表嘅講話輯錄，用以流傳

4. 注意千祈唔好嘗試將佢包裝成領袖
雖然好多人都尊敬佢
但唔好肆意用「領袖」等字眼包裝佢
一嚟唔符事現，二嚟記住呢個係「群龍無首」嘅自發革命
唔好令任何義士將來被港共律政司扣上「煽惑XX」罪名嘅帽子

最後大家，無論你喺邊個身位，都唔好忘記梁義士講過嘅說話：

//我除下口罩，是想讓大家知道，其實我們香港人真是沒有東西可以再輸了。我們香港人真是不可以再輸。當我們再輸，是十年。你們想一想，十年！ 我們的公民社會，就會一沈百踩！//

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

當日佢講既野好岩聽，但可惜睇得通透既只有一小部份人。如果當日大部人留守，唔知事態會點分展呢？雖然唔知，起馬叫做有轉折點先。

//此時此刻，我等提倡香港民族主義有三點重要意義。第一，港人在主權移交後的民主運動，往往單把落實普選的正當性，建立在「基本法如此承諾」的委婉理由，但當中共肆意扭曲條文時，如藉基本法之「提名委員會」一詞設立極高門檻的篩選機制，港人就顯得進退失據。香港民族主義則為民主治港提供堅實的道德基礎，即香港人作為具有獨特歷史、文化及身份認同、希望在特定邊界內實踐自治的民族，就當受尊重及擁有自治權利。

第二，國務院早前發布的白皮書強調中央對香港擁有全面管治權，揭示出「一國兩制」潛在的衝突。中共政權追求中央集權，更積極利用類近殖民控制的手段，如建立管治代理人、輸入紅色資本、打壓民主選舉並灌輸中國民族主義等方式扼殺地方自治；而香港則期望在國際條約及基本法保護下，實踐最大程度的地方分權與民主自治。然而，香港所靠賴的制度優勢及文明質素，未能如願抵抗「一國」的侵蝕和壓迫，令香港長期於政治上處於被動及弱勢。故此，我們必須為「兩制」重新注入政治能量，即以身份認同及自治願望為依歸的民族主義運動，動員港人對抗「一國」的多方政治壓迫，並盡快建立本土政權。

第三，中共及港府一直具策略地去瓦解香港人的身份，包括高舉中國民族主義及其史觀、積極推動國民教育、在中小學推行以普通話教中文、收編各大傳媒及壓制本土影視業、推動邊境融合與中港同城化、大量輸入新移民、放寬大量自由行來港、推動消除基於居民身份的差別待遇之法案等。透過建構香港民族論述，我們將重新發掘、詮釋並凝練香港的文化內涵、生活方式與身份認同，守衛香港人身份的獨特性，免遭受中共同質化。//

—梁繼平，二零一三年香港大學學生會學苑總編輯

留守無任何意義
太陽花發起人都覺得現場走係正確
成日佔佔佔有咩好佔姐屌

推，要救梁義士

【秉文觀新】港獨勢力現身影-港人講地

已經有藍絲媒體屈「港獨勢力」
遲啲可能又會因應梁義士嘅就學背景屈「美國勢力」
所以文宣一定要針對呢啲謬論攻撃

留低有好有壞

但大家要知道香港人大多都係口腔期
違法達義 呢啲嘢太深
就算會出嚟遊行嘅到最好都未必同意

我個人就覺得全走係好事
保得一個得一個
好似佢咁，行得返出嚟做訪問
已經係其中一個後續

pish

我冇野講

推

冇錯，一呼百應唔單止要一呼
最重要係百應
香港人當日未預備好唔緊要，亦唔好再追究誰錯誰非
只係大家以梁義士為榜樣，或者以佢精神做好各自嘅身位
你係和理非，唔該忍到最後一刻
你係勇武，唔該問自己承受到幾多風險
梁義士嘅精神就係勇氣

留守，坐曬落地下，警方可以點？放催淚彈？如果捱到一晚，第二日又有更多人出黎支持。雖然都只係猜測，但覺得會比較觸動到政府既痛處

support
i will send the email for no.1 statement

成件事睇黎，死都係死前面帶頭既人，有份破壞既可以選擇走定留？對於帶頭既人黎講係幾傷心既一件事。俗d 講，獲就前面食，功就大家領
如果一齊留低，一齊承擔，成件事會唔會唔同d 呢？而家警方到處捉人，人心惶惶。。

強行拉你走/2019可能打到你走
黃之𡶶都玩過賴死唔走啦

啱

衡量自己做到幾多，然後全力出擊
千祈唔好撚放棄

//有抗爭者即使習慣匿名或蒙面地行動，不作公開演說，亦能建立互信、互助、作出犧牲，這就不算是具倫理共識的社群？為何hit and run作為策略共識就是不負責任？為何掉磚必定是一種去政治化、純粹發洩的野蠻，而不是有政權壓迫為脈絡的政治反抗？宣稱無底線抗爭、不向政權揭開底牌不就符合博奕論上的理性？//
梁義士，2018年《暴力、空間差異與倫理 — 從雨傘到魚蛋》

冇咁多第二日
以前反高鐵，天光前全部拉晒

就算今次入去之前
遊行人數都冇左一半有突

記住
九成香港人都係得三分鐘熱度
記得呢一點，盡量避免失誤，加以利用

第二日仲俾人入到去？自出自入你估太古廣場呀
物資入唔到去係入面頂到幾耐？
到時連警犬都唔洗出保安都抬得走你啦
當日可以突破到立法會講宣言已經好勁
留守佔領係今時既局勢已經毫無幫助

人鏈，拉得走？

Gphone玩人鏈圍圈玩左幾年啦

佔得耐一定係玩鳩自己
一冇事發生，啲鬼掌握到大致形勢
就會蜂com出嚟破壞行動

五年經驗，新手都一定要知

push起碼第一項要做先

你搵返反高鐵，幾千人喺舊立法會啲片睇下再講

師兄，唔係有心想嘈。只係睇返梁義士既演說，係度思考下當日點做會係最好。感覺上係浪費左佢幾粒鍾撞閘既心血姐

如果有人draft好email可以拎出嚟
大家一齊砌好佢

係啦一人少句啦

大佬呀如果當日佢無走
今日佢都做唔到訪問啦
點會係浪費心血呀
俾人拉左就真係浪費啦

我地香港人真係無得再輸架啦

當日留定走，可以討論一下

UoW個度真係唔洗咁驚

無野再需要討論當日決定左走就係決定左
唔好因爲你自己想就逼人地認同你
當時在場既人認為要走呢個係佢地既選擇已經無得改變
諗下之後好過啦

我無野講

Letter template plz

第1點有保留，其他會支持

頂盡比你守到幾日
然後斷水斷糧逐個抬走
再第一時間告你暴動罪成
唔會有任何特赦
同台灣太陽花一樣過程
但結果大不同

支持
繼梁天崎後又多名勁人

梁義士 你做到好多香港人唔敢做既野

我地一定會記住梁繼平

完全認同，大家一定要令佢嘅付出變得值得！

陳雲：除下面罩和主張留守會議廳的，據說是偽港獨派。一隻手指向天，連照相pose都學到足。

//Glenn Ono 當晚此義士脫下口罩，倡議「聚人越多越安全」、「複製太陽花運動」、「撤退等於暴徒」、「最後一戰誓不撤退」。

完全違反抗爭三大原則：
Be Water 「自行定義、不被代表」的勝利指導原則、
Be Safe 「不被捕、不受傷」的可持續抗暴原則、
Have Fun 「快樂抗爭」的提升心理質素原則。

此人準確地錯，絕對不值得學習。
壞人唔會有人學，義人會好多人學，所以壞人可以蠢，義人唔可以蠢。
時勢艱難，故此比較苛刻，要一而再批判此義士。

最新補充資料：
此「義士」乃偽港獨派之人。難怪準確地錯，原來既非義士，亦非愚蠢。

《學苑》篇輯，《民族論》寫手之一

陳雲在台灣宣傳《城邦論》的座談會，以《學苑》編輯身份出席作聽眾

請廣傳！//
陳雲：多謝Glen篤爆共產黨的陰謀。

請你粒膠派大少少
差啲以為你係一毛
To國師：

推
保護義士

好多人睇完條片，都會失焦去咗討論「嗰晚唔走會點」
，甚至會話佢叫人留守係錯。但其實條片嘅訊息係：

走又好留又好，香港人已經冇任何退路，已經冇可能返返去所謂正常生活。
梁繼平已經作出選擇，而且佢信賴我哋，相信我哋會將佢嘅付出變得有價值。

咁撚勁

重要呀推

Push

我無嘢講

支持
等文筆好既巴打寫文

拉撚哂班最勇
最後場運動就玩完

推

——-
我冇野講

睇佢講野有文有路就知來頭唔細

我要見律師!!!

陳雲真係信唔過
一個坐喺冷氣房用fb領功既人
屌現場冒險除口罩呼籲民眾覺醒既人

無錯
陳傻根

連登仔要小心
捧陳雲一部份言論係ok
但捧佢個人係錯晒

一、徹底撤回修例
二、收回6.12暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會追究警方濫權責任
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

五大訴求，缺一不可
77見

（未fact check）
隔離po有2-3個comments話佢平安
希望係冇事

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要驗傷 我要睇你委任證同編號投訴你

push

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

走唔走要睇留喺度有乜後續 做到公民議會就梗係留 但香港唔係民主社會 係冇人會理你
仲有畀你佔 佔得幾耐 留嘅人已經唔多 計返香港人要返工 後續嘅support有限
再睇埋班癲狗 一定打死出面班人 一出行政命令就可以入去拉人

有無得今日起 一萬人一齊去圍著佢 唔比警察有機會帶走佢

支持

而家佢都開唔到會啦
唔使負刑責都可以搞到佢開唔到會
你留左其他人可唔可以全身而退

一人一信

佩服

推上去比多啲人見到，唔好再叫馬車啦

唔係所有人都可以 all in

岩

［突發有相］嗰日影到班學生無帶口罩，警署門口圍住隻警犬 狗咁撚

唔係劉義士咩

梁公開咗姓名同樣貌
唔好再提隻梅毒走狗名

佢自爆左、只有推撚爆佢外國勢力施壓先有機

到底有冇睇post 仲講劉馬車條撚屌